26個英文字母都唔識讀真係唔應該做記者

咁多記者個V字讀做wee
可唔可以唔好柒出國際
咁都叫合格可以請做記者

W, 點讀？

Double U

香港人英文係咁上下啦
除了學校公司唔係被逼嘅場合都唔會講

但係到double讀錯

R, Z 點讀?

e 唔撚係"衣"

R路冇R, C

英文唔係法文冇標準口音
都有得執發音?
只要consistent就得架啦

Z讀C 就錯啦
咁C係咪讀Z

要有Z音既C
唔係2 set

英式讀zed，美式讀zee

跟Standard pronunciation

好多香港人都冇學過ipa

陶傑好似都讀2set

咁謝拉特 費格遜簡直唔識英文啦
唔好講踢波
house of common speaker
近三屆 Lindsay John Bercow Michael Martin
得john bercow叫做好少少
其餘兩個講快少少我估都要比連登仔笑

就係op呢啲英文法西斯搞到香港人唔敢講英文

咁細個係咁教嘛 咪跟咗咗讀囉
你想點啫
唔啱咁你咪教返人囉
又要喺度攞優越感 好叻叻呀

又唔見連登仔話佢英文差
夠膽講香港口音一定易聽過英格蘭北部/蘇格蘭口音

港式讀易sad，台式讀lee

Yuu

屌你老母你好撚型？

你想講rp下化
淨係英國都幾百種讀音
入到利物浦有d英文字分分鐘倫敦人都未聽過
邊度黎standard阿

點會教阿
唔講野咪唔錯囉
唔錯咪可以笑人錯囉

plus that樓主有料到可以教人就唔會出呢個post啦
任何一個出過國讀書or多外國人fd or 了解英文既人都唔會開一個咁既post

唔講Z，就算係children，vegetable呢d字都好多人讀唔岩啦

Des Voeux Road點讀呀？

嘩屌 佢英文差到仆街
係咪南非個堆白人來

德士古road

G唔係知

係英國用rp = 係香港用60年代廣播tone講嘢
大家只會覺得你做乜9

師兄好識講笑。

樓主識唔識讀b、d、g、j?

英國本土都冇標準口音 明明有個t字都可以唔發音
香港口音都唔係好過份姐 人地英國都冇捉我地口音你笑自己人做咩

Btw香港人好難學用喉嚨音

Faggotable

唔同地方有唔同讀法姐
冇話係錯
台灣人讀g讀豬啦

好似v音依類濁音，香港人發唔到係好正常
因為廣東話同普通話都係冇濁音
但好多人唔知b、d、g等等既音都係濁音
有好多笑人讀唔到v音既人...其實自己都發唔岩b、d、g等等既音...

個問題係你唔係用黎daily conversation
你用黎做education一定係用high variety

閉門造車跟字典機學 [標準] 英文?
D鬼一樣大把accent
英文國際語言係講緊就算有口音聽得明就算
英文母語個班都唔FKING CARE都唔知你認咩叻

education 乜鬼姐
成個post就係樓主懶係野咁笑鳩人發音“錯”
但又唔知自己大鄉里根本英文讀音冇對錯
只要你讀音係consistent就得

應該點讀？？

明咪得
大把拉丁語系嘅人住咗英國幾年都將i讀做e

連LSHK粵拼都唔識讀真係唔應該做人

Wee諗起暴龍哥

咁德輔道英文係咩

德輔road

Dup 標u

tre bien 用英文點讀

咁V應該點讀

linguistics grad verified

好多香港人真係連v音都唔識讀喺度扮識英文，好撚難頂
平時就好撚鍾意捉人，到自己錯既時候就喺度搵藉口，話咩"溝通到就得"
其實唔識英文/英文差都唔緊要，但唔該虛心啲啦，淨係呢樣野都睇到香港人幾撚閪

英女王都會畀連登仔笑

Hey V

你做乜鳩，條片第一句就係 born in Glasgow

錯, 廣東話係有 b d g, 尤其係 initial consonants
Eg, 波，多，哥
都有 final consonant 係 b d g, 但 devoiced
亦有 final consonant 係 voiced, 如”人”
邊個同我講話廣東話冇濁音，唔該同我打佢一鑊

Day ‘ver road

人地係白人, Anglo Saxons...
人地有ownership...

I’zed 是古音...

人地是白人...
非白人夠膽同人比
學返 RP 啦，仲駁咀~

波、多、哥點會係濁音？
搞清楚不送氣清音同濁音既分別先
波個b同英文既b係兩回事黎

點同
廣東話係下等語言

就算係俄羅斯人/南歐人講英文 都唔會比香港人笑

是真係讀 double-u, 但stress 只放第一個syllable

可以點讀錯

dupya

Fee 但震震地

呀

噉你又講？

有咩分別

我讀英文系學rp個陣你仲食緊屎咋傻西

簡單講
發濁音既時候喉嚨會震動
英文既b、d、g(仲有其他音)講出黎既時候喉嚨係會震
但你講廣東話波、多、哥既所謂b d g係唔會震
只係將p t k依d送氣清音變左做唔送氣既p t k

日文一樣道理
a ri ga tou
香港人係會發左做 a ri ka(不送氣k) tou (送氣t)
但真正既發音係a ri ga(濁音g) tou (不送氣t)

基本上好多人講英文同日文更冇口音都好
一聽b、d、g依d音就聽得出na唔native

屌你不如屌撚柒曬全部印度人韓國人日本啦

咩叫不送氣清音？ unaspirated voiceless consonants?
B d g 都仲可以話係 aspirated
咁 m l n 係啦掛
媽，啦, 唔

H都好多人讀錯

拗 c

你都幾撚戇鳩
你笑鳩印度人先啦
不如你錄你讀英文出黎比我地聽先再笑鳩人啦

香港中唔識分嘛
白人係著數啲
叫俄羅斯妹都貴啲

何不食肉糜
公屋係垃圾，但我都要住，你又問人，咁你又住？

哦

可以點讀錯？H廚？

又日文
上次好似同你嘈過你
你有冇認真去讀吓 phonetics and phonology
Ball 同波你讀出來有分別？
唔計 dark l 同長短 vowel
你諗清楚啲

如果你聽清楚d
廣東話既媽同英文既ma都係唔一樣
不過同英文一樣係nasal，嚴格黎講唔算真係叫「濁音」
但波、多、哥既極其量只係p、t、k

係嘅係嘅
道在便溺

就咁聽到你話Ball同波冇分別已經...
我唔敢肯定我岩
但係波同ball個b音一定係有分別

香港人分唔到唔送氣既p，同埋濁音b係好正常
但英文母語既人好容易聽得出

A+ch (ei+ch)
Or hey+ch

アール
ゼット

未聽過

你話ball同波既b係冇分別
其實同你講vee同wee冇分別係同一道理
只不過香港人係比較容易分到vee同wee既分別
而好難分到不送氣p、t、k同同濁音b、d、g既分別

其他野我唔清楚，或者你係識得多過我
但係唔送氣既p、t、k同濁音b、d、g既分別我都好肯定係岩
點解d英文母語者講廣東話就算d聲調岩哂，所有音都岩都係有鬼佬口音
正正係因為佢地將唔送氣既p、t、k讀成濁音b、d、g
相反同一道理，香港人點解岩係讀得唔係好準，但具體又唔係好講到分別
就係依個問題

你話唔同就唔同啦
所有 nasal 都係 voiced
巴 ba , 扒 pa, 打 da, 他 ta, 家 ga, 卡 ka
你同我講佢地一樣
唔想哂氣
你自己諗

H
/eɪtʃ/
From Cambridge
Hey+ch 係古音，好多澳洲佬讀

哦

學咗先同我講

dat's me coop o' wa'er

老實講
我都唔係讀音韻學，但個時學極日文同英文都覺得硬係發音發得唔好所以就請教左d人
之後發現左清音濁音既分別
一開始我都聽唔到b g d同波哥多既分別
但之後發現係有分別

我諗我係依方面知識不及你
但係唔代表我講既全部都係廢話
得罪講，你學得咁多，反而連基本波多哥同bdg冇分別都講得出...最後老貓燒鬚既可能係你自己
仲要覺得我係唔識IPA所以廢up咁

既然你用wiki
咁又點解釋

巴打加寫p t k? 而唔係你好執著既b d g?
怕他加先寫ph th kh

又唔見英文佢寫b d g 音係 p t k?

諗落其實你都啱嘅
B d g 廣東話係 devoiced unaspirated, 英文係 voiced unaspirated
但廣東話 b d g 係同 p t k 唔同的, p t k 係 aspirated
但你個咩清音濁音係咩定義？自己作？
m l n ng 英文同廣東話都有，都係voiced consonant, 個分類同 英文b d g 係一樣的

啱啱睇完啦
我冇留意到 廣東話 b d g 係 devoiced unaspirated
係我錯了
但咁你個濁音即係乜？

呢D叫口音

咁你點解釋 m l n ng

得be撩